貴州銀行擬IPO：計提在包商銀行同業存款減值損失1.478億元，在錦州銀行有5億存款

貴州銀行申請在香港交易所IPO，其於包商銀行存放的同業存款為1.51億元，於錦州銀行存放2020年1月到期的同業存款5億元

12月9日晚，貴州銀行在香港交易所網站發佈聆訊后數據集申請版本，擬申請在香港IPO。如若上市，這將是繼貴陽銀行（601997.SH）之後，貴州省第二家上市銀行。

值得注意的是，貴州銀行披露了與包商銀行、錦州銀行的同業往來。

貴州銀行披露，該行自2014年9月開始與包商銀行發生業務關係。截至最後可行日期，貴州銀行於包商銀行的同業存款為1.513億元。

今年5月24日，由於包商銀行出現嚴重信用風險，央行、銀保監會對包商銀行實行接管。根據貴州銀行、存款保險基金及包商銀行接管組於6月5日訂立的協議，該行存放於包商銀行的同業存款本金中的90.7%由存款保險基金進行保障，同時保留對應收包商銀行的剩餘款項進行申索的債權。

鑒於貴州銀行預期有關於包商銀行的存款的信用風險將提高及上述合約安排，貴州銀行就於包商銀行的存款確認存放同業及其他金融機構款項的減值損失1.478億元，反映於該行2019年1-6月的損益及其他綜合收益表。

貴州銀行披露，該減值損失乃基於貴州銀行管理層對於未來信用損失可能性的評估，已考慮有關包商銀行信用狀況的現有市場資料、貴州銀行與主管監管機構的初步討論以及與包商銀行及監管機構訂立的合約安排等因素。此外，倘包商銀行違約，貴州銀行無須就非保本資產管理產品的持有人遭受的任何損失作出賠償。因此，存放同業及其他金融機構款項減值損失作出的準備屬充足。

貴州銀行表示，該行一直就包商銀行債務保護計劃與包商銀行及相關銀行監管機構密切溝通，以保護該行免受該行影響。包商銀行未償還貴州銀行的款項預計將按照中國人民銀行及中國銀保監會將頒布的議定標準及措施進行清算。

對於與錦州銀行的同業往來，貴州銀行披露，有於2020年1月到期、存放於一家城市商業銀行（其H股曾於2019年4月暫停交易並於2019年9月2日恢復交易）的同業存款5億元。根據公開資料查詢，該銀行應為錦州銀行（）。

貴州銀行稱，中國銀行同業市場的流動性危機儘管目前不太可能出現，但一旦出現，將可能使該行面臨遵守監管規定及繼續經營業務能力減弱的風險。

此外，由於機構之間的信貸、貿易、清算或其他關係，許多商業銀行的財務穩健性可能緊密地互相影響。因此，個別商業銀行（尤其是區域性中小型銀行）的流動性的負面報導及公眾關注會對銀行業造成不利影響，並增加與商業銀行相關的預期違約風險。實際違約、預期違約風險增加及銀行同業市場的其他類似事件可能會對本行同業業務及相關業務造成不利影響。

貴州銀行披露，其董事認為，該行因面臨來自其他金融機構的信用風險而遭受任何重大財務損失的可能性較低。即便同業存款市場中現有對手方出現不太可能發生的違約，該行遵守監管規定及繼續經營業務的能力亦不會受到重大不利影響。

資產質量方面，截至2019年6月末，貴州銀行不良貸款率1.09%，低於去年末的1.36%；關注類貸款23.38億元，關注類貸款佔比0.96%，略高於上年末的0.54%。

貴州銀行成立於2012年，由貴州省三家城市商業銀行合併成立。截至今年6月末，貴州銀行總資產3896.22億元，較上年末增長14.2%。在城商行中，貴州銀行的資產規模在鄭州銀行和青島銀行之間，次於同省的貴陽銀行（5483億元）。

其資產中，金融投資凈額佔比連續數年超過貸款。截至6月末，客戶貸款和墊款凈額、金融投資凈額分別為40.8%、38.5%；2017年末、2018年末上述兩項佔比分別為29.8%、45.4%，39.8%、40.0%。

金融投資佔比較高，反映在營收結構上。截至2019年6月末，貴州銀行50.45億元收入中，公司銀行收入佔比70.8%，佔比較上年下降近10個百分點。金融市場業務收入佔比17.9%，較上年佔比大幅提升8.5個百分點，大幅超過零售銀行業務收入佔比11.2%。

感謝中國俾香港賺錢

cls 包商今年年中先因為唔掂要國家幫佢頂 貴州銀行應該都唔多掂 咁都比佢上就真係

邊個會抽
大陸啲小型銀行質素差到仆街

抽都on99

同當舖同級

衰撚過當鋪

MPF ？

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

有三千幾億，唔算少型

擺啲錢係馬會仲安全過佢

乜撚野係發生業務關係
係咪俾人搞左

尋日入form,今日已批
同阿里巴巴一樣有特權可以秘密入form🖕

點解要黎香港？唔係話香港只佔中國唔知幾多 GDP 唔再重要？

水份多唔多

好多借出去，唔知收唔收得返

3000幾億 工商一年淨賺都2xxx

傻仔先抽

大陸銀行股邊有好野

睇你打個少字就知你識幾多

只講private filing 個部分

2nd listing 係香港有private A-1 唔係阿里巴巴特權
呢間貴州乜鳩係唔係我就唔知啦

Sor 囉

佢6月已經入左一次 9/12 係入多次補番D數 唔算係特權